TVB出手 YouTube刪莫乃光六四片

2018年11月13日

TVB出手 YouTube刪莫乃光六四片

莫乃光

【本報訊】明年是六四事件30周年，資訊科技界立法會議員莫乃光昨於社交網爆料，指10年前上載一段支聯會六四短片突遭YouTube禁播，YouTube指收到無綫電視（TVB）投訴，指片中有約半分鐘大陸毒奶粉新聞片侵權。莫批評TVB的做法是「噤聲六四」，利用版權法阻礙言論自由，又透露不少與YouTube相似短片網站，也收到TVB要求將一些涉及政治內容片段下架要求，認為已成趨勢。

片中引用毒奶粉新聞

莫乃光昨在facebook以「TVB，噤聲六四你去到 幾盡？」為題發文，稱收到YouTube通知，TVB投訴他約10年前上載一段支聯會六四短片，引用該台約30秒有關內地毒奶粉新聞片，所以禁播該片。莫批評「無線（綫）得閒過頭，現在才在網上找出這些十年的片來投訴封殺？可惡！版權法用來阻礙言論自由，是咁的！」

他回覆本報查詢時指，有關片段並非輯錄整個新聞節目，相信符合版權法中公平處理原則，所以已向YouTube申訴。莫又稱不少類似YouTube公司近月均收到TVB投訴，指有關公司一些涉政治內容短片有侵權之嫌，要求將短片下架，「我覺得係個趨勢嚟囉」。

TVB今年6月亦曾要求將人民力量陳志全在fb發佈的立法會民政事務委員會發言片段下架，但陳片段是取自立會頻道，故上訴後獲解封。陳接受查詢表示，倘若莫質疑合理，或涉及TVB沒有事前確認是否違規，擔心有權用盡做法會令他人「嚇親」，不敢使用TVB的片段，「整懶人包都靠呢啲（新聞材料），教協、支聯會都會用到」。

浸大新聞系高級講師呂秉權表示，TVB不時會就他人發佈其片段作投訴，認為若TVB不論任何內容，以同一標準提出要求並無大問題，但若選擇性針對內地陰暗面的報道則不可取。他指出，明年將是俗稱「7632」的內地敏感年份，即國慶70周年、西藏和平解放60周年，六四事件30周年及鎮壓法輪功20周年，相信明年內地維穩、封鎖消息工作會做得更仔細，雖然未有足夠資料證實今次事件與內地維穩工程有關，但預期親中媒體會在「國家辦喜事」時低調處理負面報道。無綫對外事務科高級經理黃凱琪表示，不會回應壹傳媒之查詢。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
劉慧卿FCC講座險遭取消

下一則
下一則
指八條鋼筋被剪後已修正 禮頓死撐月台層板安全「不應鑿石屎檢查」

屌，搞到我諗起當年伍公仔一條講佔中既片被del左(10成自del) ，

然後有人話係youtube政治審查

明年將是俗稱「7632」的內地敏感年份，即國慶70周年、西藏和平解放60周年，六四事件30周年及鎮壓法輪功20周年

原來出年咁多齊頭數，咁不如明年就支爆，大家容易記